---
layout: post
title: "Jsoup解析网页"
date:   2017-02-21 21:20:58 +0800
categories: jekyll update
tags: Jsoup 爬虫
excerpt: 在爬取解析网页方面，Jsoup是一个不错的Java包，所以学习Jsoup的用处很有必要。
---
##### 从一个URL解析HTML
    String url="http://www.baidu.com";
    Document doc=Jsoup.connect(url).get();  //解析的结果是一个文档对象

    Document doc=Jsoup.parse(html);   //创建一个干净的解析结果，无论HTML格式是否完整

##### 设置参数链接
    Document doc=Jsoup.connect(url)
                .data("query","java")           //请求参数
                .userAgent("jsoup")             //设置User-Agent
                .cookie("auth","token")         //设置cookie
                .timeout(3000)                  //设置连接超时时间
                .post();                        //使用POST方式访问URL


##### 获取网页标题
    String title=doc.title();         //获取网页标题


##### 获取网页中的链接
    Elements link=doc.select("a[href]");        //获取带有href属性的a标签
    Elements link=doc.select("a[name~=th]");    //获取a标签中的name属性带有“th”的链接
    /*完整例子*/
    String url="http://www.baidu.com";
    Document doc=Jsoup.connect(url),get();      
    Elements links=doc.select("a[href]");         //获取带有href属性的a标签
    for(Elements link : links){                   //遍历每个链接
      String linkHref=link.attr("href");          //得到href属性的值，即URL地址
      String linkText=link.text();                //获取链接文本
      System.out.println(linkText+" "+linkHref);  //输出链接文本及地址
    }


##### 利用Dom获取数据
    Element content=doc.getElementById("sh");       //通过id获取对应的元素
    Elements links=content.getElementsByTag("a");   //通过标签获取元素
    for(Element link : links){              
        String linkHref=link.attr("href");
        String linkText=link.text();
    }

##### 获取class为Wrapper的Div区域的内容
    Element content=doc.select("div.Wrapper").first();


##### 根据id获取内容
    Element content=doc.select("#set").first();


##### 去掉注释
##### "<!-- --\>"是网页中的注释标签。注释是节点，用节点名#comment标识
    removeComments(doc);
    System.out.print(doc.html)
    public static void removeComments(Node node){
    for(int i=0;i<node.childNodes().size();i++){
        Node child=node.childNode(i);
        if(child.nodeName().equals("#comment")){
            child.remove();
        }else {
            removeComments(child);
        }
    }
    }
